<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>读后感 on soli</title>
        <link>https://soli.seekincs.com/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <description>Recent content in 读后感 on soli</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://soli.seekincs.com/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>《暗恋这件难过的小事》小说读后感</title>
        <link>https://soli.seekincs.com/2024/03/%E6%9A%97%E6%81%8B%E8%BF%99%E4%BB%B6%E9%9A%BE%E8%BF%87%E7%9A%84%E5%B0%8F%E4%BA%8B%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://soli.seekincs.com/2024/03/%E6%9A%97%E6%81%8B%E8%BF%99%E4%BB%B6%E9%9A%BE%E8%BF%87%E7%9A%84%E5%B0%8F%E4%BA%8B%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/anlian.jpeg" alt="Featured image of post 《暗恋这件难过的小事》小说读后感" /&gt;&lt;p&gt;平淡无奇的中午，路过青春文学书架，带着好奇心随手挑了一本，惊讶地发现书名是跟暗恋有关的，那一刻我被这个主题深深地吸引住了。之前几乎没看过青春文学小说，这次机缘巧合遇到了这本，一开始读就根本停不下来，用了5h读完。写一点心得记录下此刻的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小说整体故事情节比较简单，其实就是女主暗恋男主的青春校园故事，但看完觉得后劲比较大，我觉得主要原因是共鸣。不少读者都曾经在学生时代暗恋过比自己更优秀的人，可能在阅读时就会不经意地在小说部分人物角色上找到自己的影子，如此共鸣就非常强烈。作者把简单的暗恋故事进行了艺术加工，对虚构故事的精彩创作和心理方面的细腻描写，让人看着很容易投入其中。另外，故事主要是一个载体，核心还是在于塑造出人物形象特点来表达作者的价值观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看书名大概能猜到是意难平的结局，只是没想到这个结局居然这么虐心，特别是后面那段男主受母校邀请分享学习经验时，女主就坐在下面，男生给学生们分享女主的刻苦逐梦的故事，那一刻真的很难过，明明女主就在台下，两人最后也没碰面说话。两人都过得很好，却再无任何交集，可女主一直想念他。这个想念自高考分别后持续了十年，直到北大未名湖边偶遇，最后女主终于在有醉意后勇敢说出了自己的心声，可男主下个月要结婚了。依然记得书中所写的，即便十年未见，却一眼认出了他。而且女主一直记得男主对他说过的话，以及当时的考北大的期许，女主非常勇敢去实现，可现实往往事与愿违，这段暗恋最终还是难过的结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时期，女主的不自信体现得非常明显。明明自己那么优秀了，却还是不敢在男主面前表达自己的爱意，甚至多次被同学朋友问到自己有没有喜欢过一个人时，每次都是摇头说没有。可以看出自卑的性格对她的影响很大，可能是她这个角色的刻意设定吧。女主的坚强的个性在运动场上表现得很明显，为了同学或友谊选择挺身而出，虽然是特别困难的3000m但坚强不屈。女主在得知男主有女朋友后，刻意躲避起来，避免有瓜葛，那段的描写特别揪心，特别是在医务室的那些情节。即便自己非常喜欢男主，也坚持保持距离，保持理性。面对和同学的挑拨和欺负，没有选择一味地忍让，而是坚守自己的自尊自爱的人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢一个人是藏不住的，特别是目睹自己喜欢的人对别人好的场景，忍不住的哭泣和伤感，在小说中也多次提到。从初一开始，女生邂逅了男主，她觉得为了配得上男主，拼命地学习和吃苦，只为了和他同在一个考场。女主觉得男主是一道光，她不断的奋斗只为了靠近光、变成光、拥有光，如此这般的暗恋简直是正能量拉满。女主和男主的感情逐步的升温，可惜女主的性格原因一直没表白，但是两人的相处经历，在男主没谈女朋友之前非常的甜，可惜逃不过暗恋必死的结局。女主少了感情方面的勇敢，人设如此，即便再般配也是遗憾收尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风儿轻轻起，林间柳絮悄然落。林絮和叶风的暗恋故事虽然是遗憾的结局，但有的时候，过程比结果更重要。非常幸运遇到了这么美的暗恋故事。
&lt;br /&gt;&lt;img src=&#34;https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/anlian.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>《平凡的世界》小说读后感</title>
        <link>https://soli.seekincs.com/2024/02/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://soli.seekincs.com/2024/02/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/general_word.jpeg" alt="Featured image of post 《平凡的世界》小说读后感" /&gt;&lt;p&gt;2022年8月-2023年3月，在微信读书上粗读完这本82w字的小说，上面写着累计22h。时隔近1年，对小说中的人物角色和部分情节依旧记忆深刻，时常会不自觉地想起那些，与它的邂逅是一件相当幸运的事情，我犹豫多次决定把它记录下来。然而，当我提笔开始写，心里不免有一些后悔和责怪自己当初看完就应该写的，而如今只记得很少的一部分情节，那我也先试试看吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双水村，是经济特别落后的贫困地区的代名词，这里养育出了孙、田、金三大家族。各个家族在资源上的不平等，导致了一些在婚姻身份地位上的差距和矛盾冲突，比如孙少安和田润叶的爱情因门当户对而无法在一起。两人非常相爱，但终究是摆脱不了现实的沉重引力，最终以意难平收尾，田润叶虽然被迫嫁给了非常爱她的李向前，可那是一种现实的妥协，并不是爱情。看到婚后的田润叶心里的遗憾和不甘心，倍感唏嘘：“有情人无法终成眷属”。田润叶是典型地对爱情地执着追求，不愿向现实妥协，反衬出当时社会在婚姻方面的主要矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙家是双水村非常贫困的一户人家，主人公孙少平在贫困中的砥砺前行是一种榜样力量。从孙少平在村里上学、县城揽工、煤矿挖煤的生活经历中，可以看到少平的坚强不屈的劳动精神。甚至他像是改革时期中国的一个缩影，影射着中国需要像孙少平一样具备那种吃苦耐劳，不怕困难的钉子精神，同时在思想上积极进取。少平在学校坚持读书看报，在揽工住处坚持看书，对内心精神世界的不断追求，也让她邂逅了灵魂上契合的伴侣田晓霞。两人至少在心灵上是平等的，两人的感情发展也非常温暖和浪漫，有着与众不同的爱情气息。可惜后面有了大反转，晓霞在洪水中光荣牺牲，少平的爱情也走向了终结，多么悲痛的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙少安在工作上的努力奋斗，为家庭的无私奉献，甚至带领村民一起脱贫致富，那种责任感印象颇深。少安的事业发展，基本影射了改革时期中国的经济发展遭遇的挫折和起伏，面对突如其来的磨难和挫折，少安的态度和精神令人敬佩和学习。少安脚踏实地，不好高骛远，艰苦奋斗的劳动精神，苦心经营把孙家从最贫困的一户人家建设得欣欣向荣。在感情上，少安迫于当时的门当户对观念，最终放弃了润叶而与秀莲走到了一起，让人意难平。婚后的秀莲对少安事业上的尊重理解支持，算是典型的贤妻。在少安的物质帮助下，妹妹兰香坚信读书改变命运，最后不负众望地考上了西北大学，为孙家的未来点燃了希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在平凡的世界，有着不甘于平庸的人，我想这是路遥想传达的吧。那么如何做一个不甘于平庸的人呢？我觉得是劳动和思想。把自己代入书中角色，像少平和少安，看他们面对困境是如何面对的。总而言之，做一个平凡而不平庸的人。
&lt;br /&gt;&lt;img src=&#34;https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/general_word.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>《简爱》小说读后感</title>
        <link>https://soli.seekincs.com/2024/01/%E7%AE%80%E7%88%B1%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://soli.seekincs.com/2024/01/%E7%AE%80%E7%88%B1%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/simplelove.jpeg" alt="Featured image of post 《简爱》小说读后感" /&gt;&lt;p&gt;刚看完心里的那种不吐不快的想法，便油然而生了，而且带着一些说不清的激动兴奋，想把记忆书面化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小说总共34.5万字，大概花了一个周末小心翼翼地粗读完，读完的那一刻有一点不舍的情绪。简爱这个人物仿佛住在我心里，非常钦佩她的独立自尊自爱的人格，被其深深地吸引。看到结局最后简爱坚定选择了对爱情的追求，心里有一些感动。从开端到结局，过程比较曲折，因为简爱的人格最终是喜剧性收尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细回想起来，小说整体文字表达非常细腻，特别是人物对话表现得含蓄优雅。有几个地方印象颇为深刻，想记录下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年时候的简爱在学校认识的唯一要好的朋友海伦因为染病即将死去的那段对白，在动作、对话、心理描写上都非常有感染力，现在想起来都觉得有些哽咽。简爱之所以来到这所环境恶劣的学校，在后面也有交代清楚，原来舅妈出于自己的嫉妒仇恨心理，让童年的简爱蒙受了很多委屈创伤。最后在舅妈临终前也得到了简爱的原谅释然，简爱理解了为什么舅妈当初那样对她。简爱从小的这些生活经历，锻炼强化了她的人格，她没有选择妥协，这也是作者想强调的吧。简爱在男主人公家里担任家庭教师，罗切斯特因为她的人格和才华深深地爱上了她，当时看到这里好想就这样彼此幸福下去，可是反转出现了，罗切斯特的家里藏着患有精神病的妻子，这个事情一直隐瞒在结婚那天，即便相互深爱，但因为人格三观等因素，简爱离开了，哪怕后面苦难等待着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面的剧情有些戏剧性，简爱险些在苦难中死去，没想到最后是表哥约翰救了她，不过这个是后面才反转交代。简爱的高尚人格在乡村教学体现得比较明显，在意外得到一笔不菲的财富也要平分的情节亦如此。约翰的献殷勤果不其然证实了是喜欢上了简爱，但这种爱情是出于自我意愿，而非出于像罗切斯特那样的真挚爱情。在我看来，约翰这个人物更像是代表了对理想的执着追求。简爱自尊自爱，很清晰知道自己想要的是什么，而且非常勇敢地去追求，没有丝毫妥协。简爱忘不掉罗切斯特，后面发现他的陨落并没有放弃相爱，而且在得知罗切斯特因为敢于牺牲自己的高尚品质，更加坚信了自己的选择。简爱和罗切斯特的发自内心深处的交流对话，比较印象深刻，两人的爱情真的是坚贞不渝，没有傲慢与偏见，而是真正的相爱，最后两人幸福慢慢变得美好，感到非常欣慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从旁观者视角来看，简爱的成长历程具有重要的警世教育意义。简爱年少时经受了童年创伤和苦难，但坚定地维护自己的独立自尊人格，坚强勇敢地面对重重困难。遇到爱情时也坚持自己的主见，始终自尊自爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很幸运读完这本书，从此我的心中多了一位简爱这样令人难忘钦佩的小说人物角色。&lt;br /&gt;&lt;img src=&#34;https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/simplelove.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>《离婚》小说读后感</title>
        <link>https://soli.seekincs.com/2024/01/%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://soli.seekincs.com/2024/01/%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/lihun.jpeg" alt="Featured image of post 《离婚》小说读后感" /&gt;&lt;p&gt;突然想写一下《离婚》小说读后感，可能也有一种不吐不快的冲动吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月在微信读书上粗读完这个小说，大概花了4.5h，因为小说主题的特殊性，所以印象很深刻。前些天看完了同名电影，随后看了下电影解说，感觉理解更加全面了些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时了解到小说，是因为书中的一段颇为流传的原文：“我并不想尝尝恋爱的滋味，我要追求的是点——诗意”，算得上是因为一段话追完一部小说吧。诗意是小说中最核心的关键词，是主人公老李所追求的，那么这个诗意是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次粗读完小说，我自以为老李的诗意就是追求马大嫂。后面看完电影和解说，我发现我理解甚浅。我甚至没有发觉和认真思考过这个问题，只是为了读而读，没有去进一步的剖析。结合老李的时代背景、生活经历、性格职业等，可能会找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时是民国时期，老李在财政所上班，是一个有着精神追求的知识分子的小人物。老李性格老实，有些精神内耗，有个人思想，有着对传统的婚姻制度的批判，有着对财政所的职场的不喜欢。小说名叫离婚，到底谁在离婚？首先是老李想离婚，张大哥和他想法相反，想劝导他，分别代表了新旧思想。老李非常苦闷，在经历了一段自我感觉不满的婚姻生活后，才发现自己想要的是一点诗意，这个诗意在邻居马大嫂出现后，就更加具象化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看小说中的马大嫂描述，对其印象没有电影中的深刻一些。电影中的更容易看出与老李妻子的明显差别，无论是打扮气质文化都更加突出。特别是有个镜头，老李妻子和马大嫂在庭院吃樱桃，老李对妻子的动作有些不满，而且这种不满多次累积，而马大嫂的动作优雅2，老李默默地观看着，脸上露出了爱慕的表情。因为马大嫂的丈夫离开，老李觉得有一点希望，老李心猿意马，想逃离不如意的家庭生活，老李不甘心对现实妥协，但又彷徨矛盾，怕妻子闹和婚姻制度和道德束缚。可是最后情节有反转，马大嫂的丈夫回来又和好了，这时老李才彻底心凉放弃了。
丁二爷这个角色挺特别的，为人重情重义，为了报恩张大哥而犯罪。丁二爷在电影中经常出现的镜头是手提着鸟笼，这个画面印象太深刻了，笼中鸟明显是隐喻，太明显了。吴太太这个角色也挺有代表性，不独立，好吃懒做，深度依赖丈夫，甚至她的有句台词印象很深刻：“离了婚我吃谁去”，更加暴露了她的问题。财政所这里也有一些讽刺的地方，张大哥出了事，老李呼吁同事出手帮忙，没想到大家只是敷衍，甚至一心只惦记空出来的位置。老李对职场一次次的失望，最后是返回了乡下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果把自己代入老李的角色，会怎么做选择呢？是选择和现实妥协，还是执着地追求诗意呢？可能世上根本没有诗意，更多的是妥协，现实的引力有些沉重，但是也要去追求不是吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，感觉小说情节比较简单，甚至有一种一气呵成的感觉，文字也比较幽默。小说名叫离婚，但没有一人离婚，是以离婚为线索，揭露了一些当时社会存在的矛盾。老舍抽象出了“诗意”这个具有象征性的概念，感觉非常有趣，含蓄委婉。非常庆幸看完这个小说，有很大的启发意义，它在警示我们不要忘记对爱情和理想的追求。&lt;br /&gt;&lt;img src=&#34;https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/lihun.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
