<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>电影 on soli</title>
        <link>https://soli.seekincs.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
        <description>Recent content in 电影 on soli</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://soli.seekincs.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>《驾驶我的车》电影观后感</title>
        <link>https://soli.seekincs.com/2024/01/%E9%A9%BE%E9%A9%B6%E6%88%91%E7%9A%84%E8%BD%A6%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://soli.seekincs.com/2024/01/%E9%A9%BE%E9%A9%B6%E6%88%91%E7%9A%84%E8%BD%A6%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/takemycar.webp" alt="Featured image of post 《驾驶我的车》电影观后感" /&gt;&lt;p&gt;《驾驶我的车》电影刚看完就有一种不吐不快的感觉，想记录下感受，把记忆书面化的冲动。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在微信读书上官方推荐了同名小说，算是与这个电影相遇的契机。带着小说改编的电影肯定不错的刻板印象，我打算今晚把它看完，虽然它时长3h。电影整体偏慢节奏，近半年也看过几部这种，也算是习惯了，更何况对它有较高的期待和好奇心。这种慢节奏更容易关注到“导演的语言”，虽然缺乏高潮和明显的情绪波动，但是我的注意力已经跑到那里面去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个电影很长，刚看完，脑海里跑马灯，一直在找寻一些特别印象较深的剧情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影刚开始就是埋伏笔，男主妻子讲了一个当时听起来一头雾水的故事，后面男二补充了故事结局时才发现是一种隐喻。男主车里放的磁带是妻子的录音，他独自开车去出演时会练习(工作习惯)，这个对话特别有意思，间接表达了妻子的心声，有一句印象比较深刻，好像是说无法和抱怨和仇恨和解。这句也映射了他俩之间隐性的矛盾冲突，他用自己的方式深爱着她，而她也是，但是她在男主心里有背叛的印象，也是男主的心结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主的心结解开几乎贯穿了整部电影。整个过程男主的面部表情都带着忧郁和压抑，后面遇到了女司机，两人有着特别的机缘和相似点，最后是敞开心扉，内心和过去和解，解开了心结。虽然这样说情节看起来有点单薄，但其实仔细回味感觉很有独具匠心的设计。比如，话剧的演员面试选人，候选人是各国语言，这里应该也是影射出想表达要懂互相的语言，而不仅是口语。手语那段非常的出彩给人印象深刻，只要用心哪怕手语也能产生更稳定的连结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影里有一个名场面，男主和女司机坐在车里高举着烟伸出车顶外，仿佛像是宣告开始直面自己的内心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，男主和男二讲述电影开头那个故事后半部分，听得懵懵懂懂，特别是那个八目鳗，原来也是隐喻。男二的人物设定蛮有趣的，不能控制好自己的情绪和行为，自己也说自己心里空荡荡的。电影里出现了契科夫的舞台剧，本来是男主出演男一号，怕因为和角色太强烈的共鸣而亲自导演，最后还是他上场和直面内心深处的自己。这个舞台剧是讲述如何面对人生的苦难，而剧中女主的手语超越了语言本身，非常治愈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影很多时候都是在车上，女司机和男主的女儿年龄一致，随着逐渐的信任和敞开心扉，发现女司机也有跟他类似的痛苦的过往经历，两人去到了女司机的早已不在的老家，她与自己的精神异常的母亲和解。随后，女司机的这番举动打动了男主，也让男主最终相信了妻子的另一种表达方式的爱，直面了自己的悔恨，放下了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完这个电影，其实心里有一点难受，感觉人与人之间的沟通交流相处真的不简单，可能人本身就是复杂的，这是非常重要的技能，需要终身学习。还是会想，如果男主和妻子早一点敞开心扉，多一些信任和包容，结局应该会不一样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来说，这个电影挺有启发，当我们面对生活中的痛苦，不应该选择压抑自己的内心感受，不应该逃避，要想办法解决问题，选择正确的方式，一切都会好起来的。&lt;br /&gt;&lt;img src=&#34;https://someblogs.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/thumb/drivemycar.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
